[合集]为美好的世界献上祝福！14-15

暁なつめ

previous page next page

第一章 给圣铠降下天罚！

1

就在前几天。

我们打倒了魔王军的干部候补——视觉系堕天使杜克，但结果维斯把自己关在魔道具店里不出来了。

我每天都和阿库娅会去安慰受了心伤的维斯，这一天我们也一样，在我们从魔道具店回来的时候……

悠悠带着礼品在大宅门前正等着我们。

「你能不能不要把自己没能通过试炼的锅甩到我身上！」

「那你说到底是谁的责任！明明我都说了不要放爆裂魔法你为什么还要放啊！？偏偏还要在最不能放的地方放！？」

我把悠悠请进宅子听她说了事情的原委。

「好了你先冷静下悠悠。你要让这个人生如烟花的家伙不要爆裂反而更难吧。老实安静的惠惠和有良知的阿库西斯教徒一样是不可能存在的不是吗」

「这，这么一说，感觉好像是我搞错了什么……」

「我说和真，你这个比喻对阿库西斯教徒也太失礼了吧。我家的教徒虽然很调皮，但再怎么说也没有惠惠那么奇怪啊」

「好吧，你们三个一起来。我让你们见识一下红魔族真正的力量！」

——现在红魔之乡似乎在举行决定下任族长的试炼。

并且悠悠是下任族长的候选人。

她从以前开始就常常自称『终有一天会成为红魔族长之人』。

她似乎回去红魔之乡接受了试炼，但是……

这时，一直喝着红茶静静旁听的达克尼斯开了口。

「这个试炼一个人只能挑战三次，现在失败了两次，已经没有退路了对吧。红魔族的试炼我也有所耳闻。其实达斯特尼斯家以前就和红魔之乡有过来往。我们家里人爱用的铠甲也是在红魔之乡锻造的高级品」

达克尼斯这么说着优雅地放下了茶杯。

「我听说红魔族的试炼本来是应该由一个结实的前卫和一个红魔族的后卫组队挑战的……这也算是缘分吧，惠惠和我情同亲人，她的过失我来补救。前卫就交给我吧」

「可，可以吗！有能够使用嘲讽的达克尼斯小姐担任前卫我就放心了！请，请一定要助我一臂之力！」

看到脸上立刻焕发出光芒的悠悠，达克尼斯温柔地一笑，再次端起红茶送到嘴边……

「喂达克尼斯，你怕是最近不怎么起眼想要出镜率想疯了吧。毕竟之前维斯那个时候你干的事也只有勾引别人而已」

「噗！」

听到我从旁吐槽，达克尼斯一不小心把嘴里的红茶喷了出来。

不过……

「你当不上族长的话会有什么问题吗？比如像是家里祖祖辈辈都是族长，要是自己不能继承家业就会被逐出家门之类的……？毕竟族长是红魔族里地位最高的，竞争想必也很激烈吧」

我承受着达克尼斯愤恨的目光，同情地向闷闷不乐的悠悠问道。

「不，红魔族大都是很随性的人，所以要说起来的话，会受各种条款束缚还要承担责任的族长是谁都不愿意当的……」

悠悠抬起头来一脸认真地说道。

「但我我既没有什么引人注目的特征或者特技，也没有其他目标。所以在作为红魔族自报家门的时候总会非常困扰……」

「那你别当族长了。我们帮你新构思个自报家门的方式」

「不愧是和真。五分钟就解决问题了」

听到我和阿库娅的对话，悠悠慌忙站了起来说。

「请等一下，不是的，不只是这样！红魔族人心很散，要是没有人担任族长的话不知道其他人会干出些什么事来……不过，就跟我刚在说的一样，除了我之外没有人会想去通过麻烦的试炼成为族长……」

正如悠悠所说，如果任由奔放的红魔族放飞自我的确会很有问题。

如果是处事认真又有常识，有班长气质的悠悠来担任族长的话……

这时，在这之前一直坐在沙发上扯着腿上的逗之助的耳朵玩的惠惠说道。

「真是没办法。那就由我来担任族长……」

「你不是连上级魔法都不会用吗！？而且，当上族长了你就会回红魔乡吗！？你要是说只是因为族长听起来好像很帅所以想当我可要生气了！」

习得上级魔法似乎是成为红魔族族长的必要条件。

「你们两个都冷静一下。说到头来就是悠悠需要一个搭档对吧？那就交给我吧，让你们见识一下关键时刻我有多可靠」

听到我这句话，惠惠他们僵住了。

「这，这是怎么了啊？和真你平时那么怕麻烦，今天是不是有点太听话了啊？」

惠惠像是代表大家一样说出了失礼的意见，紧接着，达克尼斯也像是注意到了什么一下一拍手说。

「红魔乡有很多美女！」

「哦？这个会去勾引别人的婊子大小姐好像把我当成性兽之类的东西了啊。最近你是很不给我面子了，我得好好教训一下你」

见我两手蠢蠢欲动，达克尼斯也颇有兴致地挽起了袖子……

「我懂了！和真肯定是因为前段时间上了报纸出了名，所以想去红魔之乡躲过风声！他肯定是看之前那个叫杜克的人盯上维斯，开始担心自己会不会也被冒险者盯上！」

这时，阿库娅一脸得意地拆穿了我的想法。

这家伙平时那么迟钝为什么唯独这种时候这么敏锐。

「才，才不是！悠悠和你们这些每天只会给我添麻烦的家伙不一样，在我的朋友里面算是非常重要的正常人。她有困难我自然是要帮忙的啊！」

「等一下，最近的我们和以前比起来给你添的麻烦也变少了……而且悠悠，你害羞个什么劲啊！这个男人只是和平常一样随口说说而已！你这再怎么说也太容易攻略了吧！」

悠悠不知是不是对于朋友和特别重要之类的关键词产生了反应，露出了痴笑。

「喂，和真，你真的能胜任悠悠的搭档吗？红魔之乡尽是强力怪物啊？我就算攻击打不中至少也能当肉盾。但你就……」

「就是，弱鸡的和真先森肯定会被那里的怪物吃掉的哦？我觉得这次你还是和我一起看家会比较好。最近达克尼斯那么没存在感，偶尔还是给她一点戏份吧？报纸的取材会不会再来也说不准，而且她最近的表现就只有勾引别人，这未免也太可怜……啊好痛！？等等达克尼斯，明明我在帮你说话你为什么要打我啊！？停手！快停手！！」

被她们这么一说我有点动摇了。

确，确实，仔细想想应该也不会有冒险者闲到会特意来这种新手城挑战我吧……？

正在我这么想着，阿库娅在被达克尼斯锤的时候。

玄关的们伴着门铃声被打开了。

「佐藤和真现实在吗？」

出现在门口的是冒险者公会的大姐。

「那个……有一位从王都来的高等级冒险者想要见您。你有时间的话方便来一趟公会吗？」

「不好意思。我马上就要为了重要的朋友启程去红魔之乡了。大概短时间是回不来的，只有请他另找时间了」

听到我立刻做出这样的回答，在场的众人都回过了头来。

「和，和真先生……！」

我听着背后悠悠感动的声音，向大姐笑道。

「所以，请帮我这样转达给那位冒险者。佐藤和真为了朋友即将踏上残酷的试炼之旅……我不一定能够活着回来，所以你也不必再等我，把身心投入到与魔王军的战斗中去吧……」

「佐，佐藤先生……」

不知是不是被气氛所感化，连大姐都感动了起来。

我是没想到会要突然动身，但这总比被从王都来的高等级冒险者挑战来的要好。

我只要飒爽踏上旅程，然后等风头过去再回来就……

「我明白了！我这就去转达给那位自称是佐藤先生粉丝想要见佐藤先生的美女冒险者！」

「咦」

2

第二天早上。

「悠悠还没到吗！？这边已经万事俱备了，红魔族的试炼什么的看我一天搞定它！」

我早在昨天就做好了准备，接下来就只等出发了。

在天还没完全亮起来的早晨我就在玄关前打鸡血。

在我旁边，和我一样躁动的达克尼斯情绪高涨地说道。

「我快等不及了和真！保护后卫是骑士的天职，试炼就交给我吧！」

「我拒绝。现在可是有个美女冒险者在等着我回来的。我怎么能不趁现在多表现一下」

「不，不要因为那种无聊的理由来阻碍我！我说和真，偶尔还是把出风头的机会让给我一下啊！说到底，这一点都不像你啊，为什么你昨天没有去见那个什么所谓的粉丝啊？」

达克尼斯或许是已经对作为冒险者出风头的机会垂涎三尺了吧，她抓着我的肩膀前后摇了起来……

「有粉丝说想见我我就当天立刻去见她的话岂不是显得我很饥渴。这种时候就该先解决掉悠悠的问题，然后大声说着『唉，这次的冒险也没什么大不了的啊……』回到公会。然后要偶遇我的粉丝，以『咦，莫非你就是……？』——这种自然的发展去见她」

「你，你戏是真的多。明明平时都那么饥渴，偏偏在这种时候这么在意面子……」

达克尼斯一脸无语地吐槽道，但她说什么都无所谓。

「还是得有点故事讲给粉丝听才行。这次我会好好表现一番的。你留下来看家就可以了」

「不，不要！听说红魔族的试炼是模仿著名的英雄传说设计的，需要前卫和后卫齐心协力跨越困难。我就是向往着那个故事才成为冒险者的！我说和真，这种机会不多的！偶尔还是满足一下我的愿望吧」

面对前所未有的难缠的达克尼斯，我忍无可忍地吐槽道。

「你想成为冒险者是因为更加不纯洁的理由不是吗！别跟我睁着眼睛说瞎话，我也想扮英雄！」

「我，我没有瞎说！我倒是不否定有些不纯洁的目的，但我小时候确实是因为这个憧憬冒险者的！而且和真你不是也说了只是想扮英雄而已吗，你的动机那么无足轻重的话就让给我啊！」

独自一人轻装上阵的惠惠一脸困倦地向扭打成一团想把对方推进宅子里的我们两人无语地说道。

「你们两位就那么想玩扮演英雄和魔法使的游戏吗？等从红魔之乡回来之后我让你们保护个够好吗，先将就一下吧」

这次达克尼斯这么缠人也是有理由的。

这个世界最为出名的英雄传说之一就是某个少女和少年共同跨越艰难险阻，最终成为了一国女王的故事。

那个故事的主人公是勇敢的魔法使少女和沉默寡言的骑士少年。

少女和少年共渡难关，实现了成为女王的梦想，最后和骑士少年喜结连理。正可谓是教科书般的大团圆结局。

据说红魔族的族长就是按照这个出名的故事设计的。

但是……。

「保护惠惠感觉没有什么Feel啊……」

「是，是啊……与其说是模仿英雄传说，不如说是被收录进什么奇葩傻缺集锦……」

「好啊，那我就不扮演被守护的公主了，我来当最终BOSS好吧。我就是出现在故事末尾的邪恶的魔法使！尽管来挑战我吧！」

正在惠惠愤怒地来回挥舞着魔杖的时候，突然从庭院方向传来了听起来好像很愉快的哼歌声。

看了一眼发现是阿库娅正在用魔法造出来的水浇灌田地。

「在出行前先给蔬菜浇个水吗？反正逗之助它们都交给维斯照顾了，干脆顺便把给菜田浇水的事也……」

我话说到一半看到长在田里的东西愣住了。

阿库娅正在浇灌的是一株手掌大小的苗。

没错，那是安乐少女。

「说起来之前手忙脚乱的都忘了还有这回事！喂达克尼斯，惠惠！帮我按住阿库娅！我要在出行之前把这家伙干掉！」

Table of contents

为美好的世界献上祝福！14 ~红魔的试炼~

彩插
序章
第一章 给圣铠降下天罚！
第二章 告诉人造种族真相！
第三章 为短暂的日常献上宁静！
第四章 与宿敌们进行决战！
最终章 神话的开端
尾声
后记
画师后记

为美好的世界献上祝福！15 ~邪教综合征~

封面
制作信息
彩页
目录
人物简介
序章
第一章　给圣女降下天罚！
第二章　给死宅也降下天罚！
第三章　为傀儡献上女神的加护！
第四章　对冒险者抛出命题！
最终章　与新手之城诀别！
尾声
后记
预告
虎穴特典短篇——对魔王装备一号

previous page start next page

[合集]为美好的世界献上祝福！14-15

暁なつめ

previous page next page

第二章 告诉人造种族真相！

1

我喝了酒懒得动就没有回去，就住在了魅魔内衣。

然后第二天早上。

我回到惠惠家后——

「对不起，我来领我这的两个蠢货回家了」

不知道为什么就来到了红魔之乡自警团的驻地。

「终于来了啊。快点把她们带回去」

自警团的头领——记得是个叫布克罗里的死宅——疲惫地叹了口气。

我对被关在简易牢房里的两人说。

「……虽然我是很不愿意但我还是来接你们了」

「和真，你昨晚消失到哪去了？要是有你在的话我们就能靠潜伏技能甩开自警团了」

惠惠在牢房里说这些破罐子破摔的话，在她旁边。

「……我说你，我还以为你和阿库娅还有惠惠不一样，是负责制止她们的那一边」

「无话可说…………」

蹲在那里的达克尼斯捂住了红透的脸。

这些家伙在我去酒馆之后好像去每日一爆了。

「而且我在这里期间每天都会发生这样的事哦？所以我觉得乡里的各位早点习惯就行了」

「我不是很懂你在说什么」

布克罗里听了惠惠的话显得有些困惑。

「不，这个家伙的意思就是他每天不放爆裂魔法就会死。到现在都已经变成阿克塞尔的一道风景线了」

「我是真的不懂你们在说什么」

这可真是个让什么事都不为所动的红魔族都挠头的问题儿童。

「真是拿你们没办法。从今天开始我尽量在白天解决，麻烦帮我告诉乡里人不要大惊小怪」

…………

「能不能把这家伙关到试炼结束为止啊。实在不行我付托管费」

「别啊，我们自警团可不是寄存问题人物的地方。你这个监护人倒是负起责任把她领回去……」

「喂，你们能别把花季少女当成麻烦吗！」

达克尼斯在牢房一角缩成一团，而麻烦则扑了过来——

「——现在好像还没办法进行族长试炼。据说被毁坏的第一试炼所还没有修好……」

领回惠惠和达克尼斯后，我们带上阿库娅一起去找了悠悠，然后悠悠便一副很过意不去的样子对我们说了这么一番话。

「试炼所没了是怎么回事？我才不在多久，乡里的人们也是够懈怠的啊」

惠惠简直像是事不关己一样叹了口气。

「毁坏试炼所的人不就是你吗！？话说在族长试炼的过程中我希望惠惠能另找个地方自己玩去……」

「喂，打算把我排除在外是个什么意思，你倒是说说看啊！」

面对瞬间热血上头的惠惠，悠悠慌忙挥手道。

「不，不是，我不是要把你排除在外……不过，惠惠你这个性格在试炼途中也肯定也不会老实呆着……还有，到了试炼的最后关头那种出风头的时候，你肯定也是忍不住的吧？」

「「「好像很有道理」」」

「麻烦你们不要异口同声地表示赞同！你们是把我当疯狗还是什么了吗！」

「你该不会忘了你五分钟之前还在哪里了吧。良民可是一辈子都不会进牢房的」

惠惠听到这里迅速移开了视线。

「不过这么一来就没什么事可干了啊。以前来红魔之乡的时候就已经基本逛了一圈了，接下来该做些什么好？」

据悠悠说试炼好像要等到明天才能重新开始。

在这期间回一趟阿克塞尔也显得有点……

正在大家都一脸纠结的时候。

「我想让这孩子回到森林来着」

阿库娅抱着安乐少女盆栽，恋恋不舍地这么说道。

说起来，都差点忘了还有这么一个目的。

「那个……我作为红魔族的一员，还是不太希望你们把怪物种在红魔之乡附近的……如果可以的话最好消灭……」

虽然悠悠说得非常有道理，但阿库娅还是气势汹汹地把盆栽拿到前面说。

「你要杀死这么小的孩子吗？悠悠你是这么冷酷无情的人吗？来啊，试着跟着孩子对视一下啊！！」

「对不起对不起，我做不到真的对不起！」

2

「最好找个能够俯瞰整个红魔之乡的山丘，那样这孩子也不会寂寞」

「阿库娅小姐，那里可是魔神之丘，是情侣们常来的观光胜地，种在那里是不行的。种在森林深处比较好吧？」

我们和对种植地点挑三拣四的阿库娅一起徘徊在红魔之乡。

「懒得那么麻烦，干脆就种在悠悠家里吧。这里这些人大概也不会被安乐少女迷惑，把那里当成新的观光胜地不就好了吗」

「真不愧是和真。那样这孩子也不会寂寞。而且悠悠也能交到朋友，真是完美的计划」

「我觉得这很OK。我会珍惜她的」

「你们在说什么蠢话！悠悠你也不要立刻点头，和怪物交朋友是不可以跨过的底线啊！」

明明差一点就圆满解决了，惠惠却慌忙做出了吐槽。

「惠惠你听我说。在我成为红魔族长之后啊，我有一件事想要做」

「你，你突然说什么啊……想做的事是指？」

悠悠腼腆地一笑对疑惑的惠惠说道。

「我啊，很久以前就在想。能不能捕获那些有智慧能进行语言沟通的怪物们，然后在乡里开设一个怪物牧场……」

「你这想法怎么跟和真一样！？然后养大了就拿来充经验值对吧！」

被惠惠抓着领口摇来摇去的悠悠慌忙否定道。

「才，才不是！只要保证它们的温饱，有智慧的魔物们一定也会向我们敞开心扉的！这是为了消除人类与怪物之间的纷争，探索共存道路的尝试……！」

「说什么共存，你想要朋友想要到不惜去驯养怪物吗！」

「想啊！当然想啊！！」

面对惠惠的说教悠悠终于开始破罐子破摔了。

我不理会开始争吵的她们两人，开始苦思应该如何处置安乐少女的苗。

「果然还是只有种在远离人烟的森林深处了吧……」

「那样这孩子不是会很寂寞吗。说起来安乐少女好像很少见，她们没有什么聚居地之类的吗？把这孩子种到同类身边的话她大概也就不会寂寞了」

「要是这种恶性生物还会群居那就只好一把火把它们烧掉了」

「和真你走开！不要吓着这孩子，你这鬼畜和真！」

阿库娅用力把我推开，安乐少女则是向他伸出小小的手快活地笑着——

——红魔之乡后门面前是巨大的山脉和广袤的森林。

我们现在正在前往森林深处……。

「哇啊啊啊啊！悠悠！悠悠！！」

「<光剑（Light·Of·Saber）>！」

悠悠用魔法反杀了试图袭击阿库娅的一击熊。

「<狙击>！<狙击>！<狙击>！！啊啊啊啊啊啊啊啊啊悠悠！悠悠！救我啊悠悠！！」

「<打雷（Lighting·Strike）>——！」

包围着我们的树形怪物在悠悠放出的雷击中化为焦炭。

「啊啊！这货就是那个有名的麻痹史莱姆！它们会麻痹猎物，然后用弱酸性的身体缓缓将其溶解，是非常危险的怪物！普通人的话会连装备一起被溶解，但我要是被这家伙抓住的话，一副和装备会先被消化掉！但你放心吧和真，我是不会屈服于这种屈辱……」

「<地狱火（Inferno）>——！！」

逼近达克尼斯的史莱姆们被魔法之火蒸发殆尽——

「……悠悠，我能说两句吗？」

走在队伍最后面的惠惠一边用余光看着灭着火的阿库娅和不知为何蹲在史莱姆的残骸边上抽泣着的达克尼斯开口道。

「怎么了了惠惠？我正在用索敌魔法警戒周围……啊，斜前方都怪物！交给我吧，我去两三下解决它」

「不用好吗！话说你从刚才开始就是怎么了啊。今天怎么这么好战」

我么一进入森林就立刻受到了红魔之乡的怪物们的洗礼……

「我有那么好战吗……？不过你看，减少红魔之乡附近的怪物也是族长的工作对吧？而且魔力也还完全够用，而且就算有个万一还有这么多魔晶石……」

「你也太有干劲了！带这么多高价的魔晶石是打算和哪个国家打仗吗！？我们可是一个团队，你没有必要一个人冲在前面的」

惠惠来回挥舞着魔杖训斥着从包里掏出大量石头的悠悠。

但悠悠却突然笑了起来……

Table of contents

为美好的世界献上祝福！14 ~红魔的试炼~

彩插
序章
第一章 给圣铠降下天罚！
第二章 告诉人造种族真相！
第三章 为短暂的日常献上宁静！
第四章 与宿敌们进行决战！
最终章 神话的开端
尾声
后记
画师后记

为美好的世界献上祝福！15 ~邪教综合征~

封面
制作信息
彩页
目录
人物简介
序章
第一章　给圣女降下天罚！
第二章　给死宅也降下天罚！
第三章　为傀儡献上女神的加护！
第四章　对冒险者抛出命题！
最终章　与新手之城诀别！
尾声
后记
预告
虎穴特典短篇——对魔王装备一号

previous page start next page

[合集]为美好的世界献上祝福！14-15

暁なつめ

previous page next page

第四章 与宿敌们进行决战！

1

天亮了，悠悠一脸疲惫地回来了。

一个晚上响个不停的魔法的轰鸣，暗示了试炼的残酷。

悠悠耗尽魔法之后就躲到阿吉斯身体里休息，恢复了一点魔力之后又出来继续战斗，撑到了最后。

通常来说，最终试炼是两个红魔族轮流休息，通过高攻击力与魔力强推才勉强能通过的难关，需要保持极其精确的平衡。

听说悠悠也能使用中级魔法。

面对弱小的敌人就用低级的魔法，避免魔力的过度消耗，展现了令人惊讶的生存能力。

因为神器阿吉斯没有什么攻击能力，所以悠悠可以说是一个人闯过了试炼——

「族长！族长！」

「我就知道雷鸣悠悠一定能做到！」

「悠悠！我们是朋友对吧！今后我们一起去红魔之森狩猎吧！」

「今天真是值得庆贺！最强的族长诞生了！」

红魔族下一任族长决出的当晚。

因为战斗的疲惫而呼呼大睡的悠悠醒来后——所有人来到广场中央举办庆典。

「啊哈哈哈哈哈哈哈哈！和真，你快看！惠惠无丝分裂了！」

已经酩酊大醉的阿库娅指着惠惠傻笑。

「并没有分裂，并没有增殖！阿库娅你喝太多了！达克尼斯，快去制止一下她……！」

众人皆醉我独醒（物理）的惠惠去寻求达克尼斯的帮助——

「达斯提尼斯家是不会屈服的！我对毒都是有耐性的，既然有人找我挑战，我又有什么理由不应战！」

「嗯，嗯！来，达克尼斯小姐来和我喝吧！如果我输了的话，我就再也不去干预我女儿和和真先生的关系！」

达克尼斯正在被唯唯劝酒，她已经满脸通红了。

她似乎已经被灌了很多。虽然没有阿库娅那么惨，但也已经站不稳了。

今晚是我和惠惠在这里逗留的最后一晚。

她似乎是因为想让我们有机会登上大人的阶梯而打算全力灌醉达克尼斯。

「你也喝了算了。反正一直不让你喝酒的达克尼斯也已经成这样了」

「唔……我虽然是很想……」

平常一直因为身体小而被达克尼斯禁止喝酒的惠惠今天却少见的怂了。

渴望被看作大人的惠惠一直都很想喝酒，但是……

就在这时。

「惠惠在这里！快抓住她！」

不知不觉中靠近我们的红魔族，富尼弗拉和钝钝子她们朝惠惠扑了过来。

「你，你们干嘛！你们都喝醉了吗！？讨伐过众多强敌的我比你们两个等级都高！想来挑战我，你们做好被我扒光的觉悟了吗！？」

「陪我们聊一聊吧。你是时候告诉我们你和那个男人发展到哪一步了吧！」

「对呀对呀！你别老是卖关子！也别老是摆出一副恋爱的少女的表情！本该是最没有色气的惠惠怎么能变成这样呢！」

「如果你们还清醒的话我倒不是不能说，但这可不是醉鬼酒后的谈资啊！你们看，那边还有卷卷和阿露，你们去找她们耍去！」

「你对我们也太不友好了吧！你平常就不在这里不趁此机会多跟我们说两句话吗！」

「对啊对啊，快把你的男性朋友们介绍给我们啊！让悠悠给我们介绍朋友的话感觉又太欺负她！」

「你们这帮醉鬼怎么这么多事啊！悠悠听到了的话会哭的好不好！」

惠惠被两人纠缠不清，而广场中心的某个少女更是应接不暇。

「——族长！族长！」

「族长！族长！」

「等，等一下！我才确定当下一任族长呢！你们不要这样，父亲很可怜的！」

在红魔族们的簇拥下，悠悠害羞地红起脸，但也掩藏不住她的喜悦。

在下任族长的身边……

<大噶好！我是和下任族长合为一体的阿吉斯！>

超级喜欢性骚扰的神器，像是主角一样站在原地。

「阿吉斯先生，不要用这种说法好不好！不过是进去了而已！」

<对啊，不过是进去了并且展开了一系列剧烈的运动而已>

阿吉斯那容易让人误解的言论使现任族长异常激动。

「到，到底是怎么回事！？我可不觉得我有培养过这种愿意把自己的身体献给无机物的女儿！」

「爸爸你在说什么呢！？阿吉斯先生也是，不要用这种奇怪的说法……！」

惠惠慌忙制止，但是阿吉斯依旧嘴不饶人。

<你家的女儿闻起来很香，真的是太棒了！还有，体温非常高，非常温暖>

「<打雷（Lighting·Strike）>！」

实在是忍受不了的族长释放了魔法。

突如其来的闪电擦过了阿吉斯的表面。

<我是能把魔法无效化的。不过我也能理解父亲大人的不甘！别再忍耐了，请随意揍我！>

「不不不不不要叫我父亲大人啊啊啊啊啊啊啊啊——！」

怒不可遏的族长扑了上去，然而对方是铠甲。

「咕呜呜呜，我，我的手……！」

他捂住自己的手缩成一团。

<您没事吧父亲大人！对不起，我是全身是山铜制的！还有，您的女儿真的非常软啊！>

「啊啊啊啊啊啊啊啊啊！」

「阿吉斯先生，请不要再调戏父亲了！」

看到被那个烦人的铠甲耍得团团转的族长和悠悠，一直缠着惠惠不放的富尼弗拉她们发出了惊叫。

「等等，钝钝子，悠悠和那个铠甲男好像有点故事！？」

「骗人的吧！不光是惠惠，连她都——！」

不，那铠甲里啥都没有——我这句话没说出口，她们就杀到了悠悠面前。

「你这是怎么一回事！？表面上装得很纯情，该出手时倒是挺果断啊！」

「平时总在烦恼没朋友没朋友，倒不见你烦恼没有男朋友啊！喂悠悠，我们是朋友吧！求你了吧，给我们介绍点帅哥吧！」

<好了小姑娘们，请不要为了争夺我而争吵好么>

「我完全不明白你们在说什么，你们给我冷静一点！还有阿吉斯先生你不要碍事」

——虽然被各种人调戏，但接受了大家的祝福的悠悠还是露出了开心的笑容。

「喂，阿库娅，达克尼斯，在这种地方睡着的话是会感冒的……老妈你也赶快醒一醒吧。想要睡请回家里睡」

不知道是一直在家当姐姐呢，还是原本就比较善于照顾人呢。惠惠不断摇着喝得烂醉的人的肩膀。

「小米，你吃饱了想睡觉了吗？不好意思，我要把妈妈带回家里去，快来帮忙」

「因为很麻烦我们还是别管他了。我等下会叫爸爸来的……」

「小米，不管有多麻烦你都不能丢下父母回家你懂吗！」

小米在广场温暖的篝火的包围下，缩成一团，变得昏昏欲睡了。

惠惠无奈地叹了口气，开始给醉鬼们披上毛毯。或许是放弃把她们扛回家了吧。

最后，对包裹着毛毯睡着了的大家露出了苦笑，然后看向了依旧被阿吉斯和红魔族们调戏的悠悠。

我来到在远处注视着悠悠的惠惠身边。

「你不去悠悠身边吗？」

「我现在过去，肯定会被拿来和她做比较。我本来就被当作秀逗魔导士了，干嘛还要去那边受气啊。话说，她能被一群人围住也算是空前绝后的。说明她的努力没有白费啊」

惠惠说出了这种旁观者一样的话，享受搬地看着被大家团团围住的悠悠。

「总算是被她超过了」

虽然口气很轻快，但是背影显得有些寂寞……

「这下你们就算是决出胜负了？」

「这怎么可能。只是被劲敌稍微拉开了点差距而已。总有一天我会拿下让所有红魔族都羡慕崇拜的功绩。比如……我们一起去打倒魔王」

「我绝对不会去的。不管你怎么哭怎么喊怎么撒娇怎么闹别扭我都不会去的」

面对我的未雨绸缪。

「那么，如果打倒了魔王的话，我什么都肯做」

…………

「你刚刚说什么都我肯做？」

「我说了。说话算数」

为毛这家伙总是搞这种球速超快的直球啊。只会丢直球吗？

「但是惠惠很好骗，说不定就算没达到魔王也会愿意给我干各种事」

「不要说我好骗，关于这个我觉得也挺奇怪的。以前我的态度应该会更加强硬一点的，到底是怎么了……」

明明是自己说出这种肉麻的话自己却先脸红了。

「喂，惠惠，我记得你今天还没干事吧？」

「说的也是，我正想着在祭典最高潮的时候往天空来一发把他们吓一跳呢」

这家伙怎么能想出如此令人讨厌的事。

「悠悠好不容易有这一次机会，你就放过她吧」

「正因为是机会难得，我才要来一炮烟花的……」

如果这个祭典被迫中止的话我认为悠悠肯定会被气哭。

惠惠说了句『真拿你没办法』，然后无奈地耸了耸肩，并重新远眺起自己的劲敌。

「喂，我们偷偷溜出去吧？」

「……你就这么想干十八禁的事吗？你这男人真的是……」

「才，才不是呢！」

可恶，是因为我平常干了太多类似的事吗。

但是自己都认为心里觉得『这样也不坏』的我实在是很过分。

「那我们去干嘛？如果我们这时候偷溜的话，明天绝对会被她们说闲话的……」

惠惠有些困扰。

但是，也露出了有些无奈的苦笑。

……虽然魔王我是不会去讨伐的。

但至少也要稍微缩短一点这家伙和劲敌的差距。

「……？」

她不解地看向了什么都不愿说的我。

「我们去完成今天的每日一爆吧」

我对她露出了笑容。

2

红魔乡周边四处都是强大的怪物。

而且听说夜行性的怪物相对会更强一些。

要问我为什么突然想起这个说法——

「哈哈哈哈哈哈哈哈哈！快看，一击熊增殖了！」

「并没有增殖，也没有分裂！和真你不该不会是喝多了吧！」

我和惠惠正在森林之中被怪物追赶。

「我是喝了酒但是没醉！所以没问题的，没问题的！」

「我一点都不觉得你没问题！平常的和真看到一击熊肯定会发出惨叫的！」

我通过千里眼，夜视和逃跑技能拉着惠惠的手华丽地逃跑。

「嘿嘿嘿大笨熊，你害怕了吗！我是和真！有种你来追我啊！」

「你绝对喝醉了吧！其实你绝对喝醉了吧！？」

「啊啊啊啊啊啊啊——！」

我朝着在背后穷追不舍的毛球——

「<狙击>！」

「嗷啊啊啊啊啊啊啊啊！？」

我展现出了在黑暗之中一边逃跑一边对背后释放狙击的超高难度的杂技。

「快看惠惠，这就是英雄和真的实力！怎么样，很帅吧！」

「很帅，你真的很帅所以你快跑吧！你到底射哪去了，那家伙非常生气啊！」

等级很高的惠惠轻松地跟在我后头。

「那是雄性，我一发入魂了他的要害！」

「什么一发入魂啊！你也太过分了吧！」

听到我的话，惠惠开始小声进行咏唱。

看来她是想把自己的每日一爆用在一击熊上。

但是……

「不，还太早了。你真是性急」

「啊！？……噗啊！你为什么要妨碍我，这样下去我们一定会被抓住的！我们还是先干掉那个一击熊算了，对完成每日一爆来说它很够格了！」

被我用食指堵住嘴的惠惠焦急地喊道。

「你的魔法不是用来对付那种杂鱼的。爆裂魔法是最强的魔法，别搞错用途了！」

「今晚的和真到底是怎么了！？是因为跑了太多所以脑子更加昏了吗！？明明你平常总让我随手就地解决！？倒不如说如果不发射的话我们就要被这个杂鱼干掉了！」

我对跑在我身旁的惠惠摇了摇手指。

「你忘了我是谁了吗？我可是拥有潜伏技能的和真先生！」

「人家都已经发现了你了！我求你了你赶快恢复正常吧」

正如惠惠所说，在已经被发现的状态下，我的潜伏技能是没有意义的。

但是，我还能——

「<土之召唤（Create·Earth）>」

在夜晚的森林中用闪光的魔法吸引怪物，然后一边手握住土——

「<风之吐息（Wind·Breath）>」

「！？」

我对已经追到身后的一击熊来了一招好久没用的瞎眼二连。

然后趁它跟丢我们的这个时机……

「喂，和真……等一下——」

——在黑暗中抱在一起的我们，每当感觉到对方的吐息都会微微颤抖。

（嗯……刚才你还说什么都愿意干，现在就紧张了？）

（我当然紧张啊！你什么毛病啊！？你是不是已经病入膏肓了！？我们现在可是命悬一线了我怎么不紧张！）

「哼……哼……哼……！」

跟丢我们的一击熊伸着鼻子到处闻气味。

（怎么样惠惠，在夜晚幽会很心跳吧？）

「好心跳啊！心跳死我了！求你了麻烦你闭嘴吧！」

通过我们近旁的一击熊执拗地闻着气味。

然而潜伏技能对嗅觉也有作用。

我们保持着互相抱着的状态——最后一击熊离开了。

「终究是野兽……并不是我的对手」

「你平常要是也有这个自信我们冒险就不会吃那么多苦头了……」

我解除了潜伏技能，利用敌感知技能观察周围的情况。

「好的，往这边走惠惠，这边有厉害的家伙」

「不厉害也行的！你今晚到底怎么了！就算是喝醉了也不会变得这么奇怪吧！」

奇怪的不是我而是惠惠。

「你不是一直都喜欢厉害的家伙吗？」

「我是非常喜欢没错啊！但那是在有大家在场，并且和真神志清醒的情况下！」

就在这时。

一个凶猛的吐息声从树林间传来。

同时，冒着凶光的蓝色双眸直勾勾地盯着我们。

「出现了，就看看这个对手能不能满足我吧」

「你别说蠢话了赶快逃吧和真！看那冒着凶光的蓝色双眸！那是孤高的狼，森林的霸者芬里尔！」

吐出白色的腥气，靠近过来的巨大的银狼对我们似乎毫无警惕。

「平常的话倒是会讨伐你然后赚点小钱，但今晚你不够格。算你运气好，我放你一马……」

「你这自信到底是从哪来的！？这可是芬里尔啊！？这可是比危险的白狼更加高等的物种！是能轻松毁灭老手冒险者团队的狠角色啊！」

听了我的话，芬里尔不愉快地哼了哼鼻子，似乎是理解了我在挑衅它。

它每往这里走一步，地面上的草就会咯吱咯吱地被冻起来。

「原来如此，你还能操纵冰，真巧，我也能使用水和冰的力量，就让我们来比一比」

「和真你那种小冻结和它根本没有可比性好么！够了，这次我来干掉它，你先想办法争取一下时间……」

我轻轻把手放到了正打算开始咏唱的惠惠头顶。

「还没到你登场的时候，你先屯着吧。来吧小狗狗，深夜的舞会开演了！和我一起跳支舞吧！」

我悠哉地摆出架势——这时，芬里尔终于有了动作。

「……和真，你被他看扁了，被他鄙视了！」

这匹狼居然开始用后脚挠起了脖子。

不管怎么想这都不是该在战斗中作出的行为……

「不，这不是看扁我，而是想让我放松警惕。但是很遗憾，这招对我不管用！<水之召唤（Creat·Water）>！」

我随手就对打算使我放松警惕的芬里尔使出了水魔法。

但是芬里尔没并没有躲开……

「和真，对方似乎很舒服啊！芬里尔从属性上来讲是喜欢冰和水的。这完全是给人家洗澡啊！」

「哼……既然你这么舒服那就多给你来几下？<水之召唤（Creat·Water）><水之召唤（Creat·Water）>！」

我接连不断地舒服地冲着澡的芬里尔放水。

它依旧没有躲开，而是舒服地眯起眼睛享受水流……

这时，变化发生了。

水结成了冰，冻住了它踩在地上的脚尖。

虽然也不是动不了，但这多少让它迟钝了片刻。

「觉得我打不过你就大意了？很遗憾，胜负已分！<土之召唤（Creat·Earth）>！」

「！？」

一直舒服地冲着澡的芬里尔轻松地往后一跳，避开了我甩出来的土块。

不愧是狼，按照正常节奏释放魔法的话会被轻松避开。

但是……！

「我都说了胜负已分了！<风之吐息（Wind·Breath）>！」

我将身上的披风丢出去对它咏唱了魔法。

被风魔法吹开的披风展开——盖住了整个视野。

想必是在躲开土块的时候察觉到被冻住的脚行动迟缓了吧——

芬里尔这次没有避开逼近的披风——

「呼！」

「<束缚（Bind）>！」

在它用前脚挥开披风的时候，我用拘束魔法抓住了它。

「嘎！噶呜呜呜呜呜呜！呼呼呼呼呼！」

这时总算意识到我是个威胁的芬里尔发出威吓的声音，但是它被特制丝线绑住，动弹不得。

「啊，啊……没，没想到和真居然能这么轻易地就将芬里尔制服……！」

惠惠在缓缓靠近动不了了的芬里尔的我的背后颤抖着发出感叹。

「刚刚那下倒是挺让我尽心的。接下来做个了断吧……！」

说着，我为了补上致命一击而走近芬里尔。

「好帅……！今晚的和真真的好帅……！但是，就算芬里尔动不了了也应该贸然接近，在原地用弓解决它会更稳妥……！」

对我的活跃发出感叹的惠惠同时也提出了警告。

「我并不以折磨弱小为乐，这家伙已经很努力了。但是对手太糟糕。仅此而已……」

「我，我最近虽然一直觉得你可能是疯了，但现在我对你更着迷了！不过和真……现在的你并没有带剑……」

没错，今晚我预料到要在森林中奔跑，所以只背了弓。

但是……

「没有剑直接造一把不就好了。<水之召唤（Creat·Water）>」

右手前端放出水流。

「就用你喜欢的属性的攻击送你上路吧……<冻结（Freeze）>！」

「啊……啊啊……啊啊啊……！」

从右手前端流出的水发出咯吱咯吱的声音渐渐结成冰——变化成我想要的形状——

「这才是真正的，冻结魔法的使用方法」

「好好好好帅！太帅了！今晚的和真简直是帅过头了！」

惠惠对曾作为假面盗贼团成员的我露出了崇拜的表情。

我来到了能干掉芬里尔的距离。

「看来我的魔法更强。永远地睡去吧……」

我朝已经放弃挣扎的芬里尔胸口挥下了冰之刃——！

——我利用潜伏技能在夜里的森林奔跑。

「我要撤回刚才说你很帅的那句话！」

毕竟是高等级的怪物，冰之剑对它根本造成不了伤害。

「说的也是嘛！毕竟就算用了魔法，那终究是水和冰啊！能贯穿boss级的狼的毛皮才怪了！」

「你别说这种闲话了赶快跑！狼系怪物的鼻子特别灵，就算用了潜伏技能说不定也会被找到！」

攻击失败的我看到被拘束技能束缚着的芬里尔疯狂挣扎，觉得它随时都有可能逃脱，于是赶紧溜了。

听到了几次远吠声，估计是它在到处找我们吧。

「管他呢，刚刚那下也算是我赢了。毕竟在战斗开始前就说今天要放它一马的，如果真的杀掉也太不讲情面……」

「你为什么能那么乐观啊！我们赶快回去吧！今晚不光是和真，整个森林都很奇怪！本来芬里尔应该是在更深处的怪物……」

嚯，原来如此，是这么回事吗。

「它肯定是探知到强敌——也就是我的气息，然后出来找我了吧」

「你这醉鬼！」

两眼含泪的惠惠不禁咒骂起来。

而我的敌感知技能正在寻找更大的猎物。

「感觉到了比刚才的芬里尔更强的气息，这次总该中了吧？」

「算了，随你怎么耍吧！事到如今我也只能奉陪到底了！管它是芬里尔还是巨龙还是爆杀魔人……！」

我对破罐子破摔的惠惠竖起了大拇指笑道。

「说得好！今晚的目标就是爆杀魔人蘑菇忍。都怪它有个这么花哨的名字，看我不炸飞它！」

「不要给蘑菇忍忍起略称！总觉得是在说我的名字一样！（译注：めぐみん和もぐにん）还有，虽然我觉得我没有资格说这话但我还是想问你你是不是疯了！？」

我是不是疯了？

这家伙到底在说什么呢。

「不好意思，我还有个同伴经常被人说脑残呢」

「亏你真敢说！好啊，来干一场吧！我总算理解你的意图了，你一开始这么说不就好了！」

成为族长的条件是接受试炼，或是干掉一个boss。

今晚发生的事就算没人知道也行。

只需要我和惠惠两个人能明确『惠惠并没有输』就够了。

讨伐魔王还是算了，不过……

「我就是喜欢这样的你！」

「我早就知道了！我已经让你看到我比芬里尔还屌的一面了，这次就轮到你来迷倒我咯！」

「很好。接下来我就让和真明白爆杀魔人这个称号只配属于我！」

说着，惠惠对我露出了释怀的笑容。

3

敌感知技能吵个不停。

（等等，很近了）

我对惠惠伸出一边手让她停下。

（……和真，你不是能夜视吗？为什么你从刚才开始只要一发现敌人就伸出手，而且手还能正巧碰到我胸部呢？）

Table of contents

为美好的世界献上祝福！14 ~红魔的试炼~

彩插
序章
第一章 给圣铠降下天罚！
第二章 告诉人造种族真相！
第三章 为短暂的日常献上宁静！
第四章 与宿敌们进行决战！
最终章 神话的开端
尾声
后记
画师后记

为美好的世界献上祝福！15 ~邪教综合征~

封面
制作信息
彩页
目录
人物简介
序章
第一章　给圣女降下天罚！
第二章　给死宅也降下天罚！
第三章　为傀儡献上女神的加护！
第四章　对冒险者抛出命题！
最终章　与新手之城诀别！
尾声
后记
预告
虎穴特典短篇——对魔王装备一号

previous page start next page

[合集]为美好的世界献上祝福！14-15

暁なつめ

previous page next page

去红魔乡之前，听招待员大姐姐说的我的粉丝冒险者，大概就是她了吧。

听到这位女性突然的发言，公会里鸦雀无声……

「什么？你突然跳出来说什么呢？我们团队里已经有我这位优秀的大司祭了，不需要其他的司祭。你明白的话就赶紧滚。快快，滚吧！」

阿库娅愤怒的声音回荡在静悄悄的公会中。

似乎她是在防范这位突然出现的司祭夺走自己的存在意义。

这位自称塞蕾娜的女性却完全不理会阿库娅。

「佐藤和真大人。不知您是否可以让我在您身边当各位的随从呢？我是不会拖各位的后腿的」

说着，塞蕾娜微笑了起来。

听到这话，进入警戒状态，随时准备出言驳斥的惠惠吓了一跳，移开了目光。

确实，毕竟她刚从红魔乡惹了一堆麻烦回来，所以什么也说不出口吧。

大家自然而然地把目光投向我。

她们似乎都在让我下决定，而不管怎么想，接下来的剧情都是——

「你是魔王的手下什么的吧。唐突地想加入我们？不会有人得知我的坏名声还想加入我们的团队。没错，你的真面目是将参与讨伐了众多魔王干部的我视为威胁的魔王所派来的刺客……」

「<究极神圣治愈（Sacred·Highness·Heal）>！」

阿库娅突然咏唱起魔法打断了我的话。

我的身体散发出淡淡的光芒，接着什么事也没发生似的消退了。

我记得这是不仅是伤，连对身体有坏影响的现象都能完全治愈的强力回复魔法。

可是理所当然的，现在的我身上完全没有伤。

「……喂，你刚才干嘛给我甩回复魔法」

「职业是最弱，能力参数低，等级也没多高的你似乎开始妄想被魔王给盯上了，我便给你治治脑子」

看我把这货给转会了。

「您不必这么多疑……和真大人，您太妄自菲薄了。您是个打败了许多强敌，年纪轻轻就发财了的伟大的冒险者。我认为您是神明选中来对抗魔王的勇者大人……」

塞蕾娜交叉起双手，做出祈祷般的姿势，闭着眼睛这么说道。

我被神明阿库娅作为能马上投入的战力，送到了这个在这个魔王大肆侵略的世界里。

怎么说呢，姑且是对的。

不，被她一说，世间对我的评价确实是不太够……

「<究极神圣治愈（Sacred·Highness·Heal）>！」

阿库娅的声音再次响起。

与此同时，塞蕾娜的身上散发出淡淡的光芒。

「……为什么给我放回复魔法？」

「你说我家和真是勇者，我便给你治治脑子」

…………

「怎么说呢。不管怎么说，虽然非我所愿，但她姑且算是我的团队里的司祭。不好意思，我现在不招团队成员。能请你找别的队伍吗」

「好痛好痛！好痛啊和真！好痛啊！」

我扯着阿库娅的耳朵说道，塞蕾娜维持着笑容说道。

「……没办法。今天我就告辞了。不过和真大人。我一定是能在您的队伍里派得上用场的哦？」

她信心十足地说完，便泰然自若地离去了。

我目送着她，再次看起自己的团队成员。

阿库娅抚着刚才被我扯着的耳朵，痛得飙出了泪。

惠惠见塞蕾娜离开了便松了一口气，从达克尼斯的身后走了出来。

以及…………

「……你在扭什么？」

「看到有个美女司祭突然跑出来勾引和真，我有种被NTR的感觉……」

达克尼斯一副满是背德感的表情，羞红了脸，忸忸怩怩地用湿润的眼眸望着我。

我看着我的队友们……

「……我能去追刚才那人吗？」

2

第二天早上。

我走进冒险者公会，发现那里有什么和往常不一样。

「那么出征讨伐的人请在此站成一列。我免费给各位施能维持长时间效果的支援魔法……」

我看到冒险者们在公会里排成一列。

塞蕾娜在前头给他们一个个施展支援魔法。

看来她是给冒险者们无偿施展支援魔法。

司祭这种职业基本上都是供不应求。

因此像这样施以支援魔法的无偿服务，对没有司祭的队伍来说可谓不胜感激。

「哎呀，这不是和真大人嘛。怎么？要接受支援魔法服务吗？支援魔法的流派不同的话，是可以叠加的。我和那位司祭的流派似乎不太一样，一定是能叠加的呀？」

塞蕾娜注意到我的身影，笑着对我说道。

你还真能断定流派不同啊。

……不，似乎是能断定的。

阿库娅不管怎么看都像是个阿库西斯教徒。

可见她在无偿服务，让我有种第一次见到正经的司祭的感觉。

「我说你，随便做这种事可会让别的司祭不好办的呀。你这样会降低我们的价值的，能别这样乱来吗？」

我团队里的流氓……不，我团队里的圣职者（姑且）给塞蕾娜找茬。

真正的圣职者瞥了一眼阿库娅。

「您能别做出这样的行为吗？不然会降低和真大人的评价的。我认为和真大人名气很坏，也是有你的原因哦？……而且司祭无偿服务有什么不对呢？出手救助没有司祭的队伍。那是不好的行为吗？」

「没有不对」

听到塞蕾娜的反驳，女神（姑且）点点头。

「我没有叫您去无偿地施支援魔法。身为司祭，您似乎是有比我更强的能力，您迄今为止都没给其他冒险者施以支援魔法，我对此也不会说什么……可是，我并不为我的行为觉得惭愧，这是很正当的。你也没有阻止我这么做的权利呀？」

「是」

阿库娅完全被驳倒，垂头丧气起来。

「……是我输了……」

女神被司祭驳倒算个什么样。

我们看向塞蕾娜，她意识到我们的目光，朝我们笑了笑。

……不管怎么想她才更像圣职者。

就在这时。

「……真不爽」

真正的混混达斯特唐突地说道。

他不知有什么看不过眼，无力地趴在了桌子上，带着怀疑的眼神盯着塞蕾娜。

「真让人不爽……我第一次见这么像圣职的圣职者……虽然其他人都一个个乐呵呵地接受支援魔法，可我是不会被她骗到的。说到作为司祭的能力，以前让我复活的阿库娅姐姐可要更厉害。我更喜欢她……真不爽，真让人不爽……」

看来这个性格怪癖的男人与拥有好心肠的好人水火不容。

但他为啥能和我走得这么近呢？

总之，这个公会里有很多冒险者十分信任阿库娅。

不管怎么说，阿库娅比突然出现的塞蕾娜和他们相处更久。

就在这时，职员向公会里的冒险者们大声说道。

「各位冒险者！今天也请各位努力进行讨伐吧！好了，今天的状况有些和平常不一样……」

似乎职员们是在等塞蕾娜给冒险者们施完支援魔法。

毕竟他们并没有进行在布告栏上贴讨伐请求的工作。

而是拿出了一张纸。

「其实从昨晚开始，城的共同墓地周围出现了大量的不死族，今天我希望各位去讨伐这个。毕竟那边离城里很近，不知道什么时候会对居民造成伤害。尤其是各位司祭请一定要参加！」

……共同墓地出现了大量的不死族。

我，达克尼斯还有惠惠的目光自然而然地投向了阿库娅。

「干嘛！？为什么要这样看着我呀！？我可是有每周一次按时去净化墓地的呀！这次我可没偷工减料！」

「……你有过偷工减料的前科……」

面对阿库娅则拼命的辩解，我投以怀疑的目光。

「我说，大家别这样看着我嘛！？我这次可有按时工作的！没骗你们！很好，就给你们见识下吧！今天就给你们见识下大司祭的真本事！不管是僵尸还是骷髅，我一个人就足够应付了！」

阿库娅死猪不怕开水烫地在公会里大声地宣言。

3

有人叫了出来。

「这怎么回事！」

共同墓地。

这是没有钱的人和不知道家人在哪里的冒险者们长眠的地方。

在城的郊外的某个大型墓地……

挤满了数不清有一百还是两百个的不死族。

看到这超乎预料的不死族数量，其他的冒险者都抽动着脸，胆怯起来。

不，并不是胆怯。

现在是阴天。

虽说是阴天，可白天的不死族并不足为惧。

话虽如此……

「……我，我说……我能走人吗？」

「不、不行，和真。闻到这恶臭我也想回家想得不得了，可现在开始可是我耍帅的时候。我可要让各位冒险者再次说『哎呀，说道阿克塞尔的美女司祭，果然还数阿库娅大人』呀」

还『再次说』，你就没被这么说过。

话说好臭啊。

超臭。

因为数量很多，僵尸散发出来的恶臭就更为严重了。

「没办法，上吧阿库娅。你要冲上前的话，不死族就会朝你的方向涌来了。你就借此用大范围的净化魔法一扫而光吧」

「嗯！虽然要我对付这么多不死族还是不是很乐意啦……」

看到面对臭味害怕起来的阿库娅。

「那么，就让我替你……」

看到惠惠这么说道，慌慌张张地咏唱起爆裂魔法的惠惠，达克尼斯从她身后抓住了她。

「好，达克尼斯你就继续按着惠惠。可不能让她把墓给一起炸飞了。那么阿库娅，我们上！」

我们之外的冒险者都畏惧着这股恶臭，都不靠近僵尸群。

虽然他们在远处用打着魔法，用飞行道具攻击，可并没有什么成效。

与此同时，我拉着阿库娅朝不死族群体走近。

这样它们就应该会涌向我们跟前了。

「喂达克尼斯，你快放开我！往那扔个爆裂魔法，肯定会爽得不得了的！这样下去它们就要被阿库娅一口气给净化光了！用我的爆裂魔法应该看起来会炸得更齐齐整整的！」

「那样墓地也会被齐齐整整地炸光的啦！我可是侍奉神明的护教骑士，怎么能任凭你破坏墓地！」

在惠惠和达克尼斯扭打在一起的时候，我和阿库娅接近了僵尸群。

这城里的这群唯独承认她身为大司祭的能力的冒险者，挥舞起手里的武器向不死族们进行挑衅，以此援护我和阿库娅。

可是不管面对是他们的挑衅，还是阿库娅那超级受不死族欢迎的的特殊体质……！

「……咦？」

「……它们不来我这边呀」

不死族怪物们只对进行激烈的攻击的冒险者进行反击。

「它们是不是终于稍稍意识到你那一息尚存的神气了啊」

「臭家里蹲，我在收拾不死族之前先把你给收拾了吧。你死后绝对会下地狱的！」

阿库娅愤愤地瞪着我，把牙咬得嘎吱嘎吱作响。

「下地狱后我就去和巴尼尔他们快活去吧」

「气死我了！你那广到没用的交友关系真让人讨厌！」

阿库娅放弃了向我扑过来，终于是着手办起自己的工作。

虽然是这幅德性，女神终究是女神。

虽然被人叫做厕所神啊宴会神啊，不过她唯独能力还是一流的。

光是阿库娅开始咏唱，周围的冒险者们就流露出了安心的表情。

魔法终于完成了……。

「<亡灵超度（Turn Undead）>！」

被光芒碰到的不死族们……

「「……咦？」」

我和阿库娅的声音重叠在了一起。

不死族们并没有倒下，仍旧活蹦乱跳。

而且，大概是受到了刚才的魔法攻击。

不死族们一齐向阿库娅……！

「呃呃呃呃！？阿库娅，消灭不死族不是你唯一能称得上的优点吗！快想办法，快想想办法啊！」

「好奇怪，好奇怪呀！它们说不定不是不死族啊！我可从来没见过红色眼睛的不死族啊！话说和真，你干嘛要和我拉开距离呀！？我们不是一个团队吗？我们不是同伴吗！？」

阿库娅攥着一马当先准备跑路的我的衣服不放手。

见到唯一的依靠——阿库娅的魔法不起作用，悠闲地注视着我们的冒险者们也慌了，就在这时。

「<亡灵超度（Turn Undead）>！」

塞蕾娜响亮地喊道。

与此同时，风以她为中心像冲击波一般刮了起来。

接着不死族们像断了线的人偶一般接二连三地倒在了地上。

「「「「噢噢噢噢噢！？」」」」

在众多的冒险者注视之中。

墓地里的大量不死族，仅凭塞蕾娜的一发魔法，就全部变成了一动不动的尸体了。

——理应大张旗鼓的讨伐行动，一下子就结束了。

公会似乎把这个预定成一天的工作，而貌似并没有准备其他的讨伐请求。

于是下午开始全部冒险者都放假了。

接着这群临时停业的闲人们……

「哎呀，你真厉害！要不要加入我们的团队呢？我们只有但是毕竟有一个上级职业哦？」

「不不，请你加入我们！我们的团队可是挺有名的！」

「请你一定要加入我们的团体！我们都是女性，很多层面上比较放心！」

「……不，怎么说呢……我想加入和真大人的团队……」

一脸为难的塞蕾娜被人们围在了公会中心。

为什么阿库娅的魔法行不通，而为什么唯独塞蕾娜的魔法起了效果。

这事仍还未明了，但只有一事我是搞明白的了。

「来！看我从远处把这个松果扔进桌子上的那个杯子里。接着杯子里接二连三地！」

「现在你的角色走位有点风骚」

阿库娅正打算展露什么把戏，可冒险者们顾着劝诱塞蕾娜，并不理她。

「…………接二连三地…………从中……最高级的天然松茸…………」

她的声音渐渐小了下去。

「……长了出来……长了出来……？……长了出来」

阿库娅独自一人带着寂寞的表情把松果投进了杯子中。

接着杯中接二连三地……长出了…………。

「……喂，你现在在做什么呢。在这个季节里长出天然松茸很多地方都不对劲吧。话说都已经长出了两根，三根……」

我拿起在杯中长出来的漂亮松茸，正打算说服她给我两三根……

阿库娅一言不发地趴在了桌子上，接着一动不动了了。

惠惠摸了摸阿库娅的脑袋。

而唯独达克尼斯站在桌子旁边，仿佛在思考着什么一般把手抵在嘴边。

「——不过，塞蕾娜小姐，这样真的好吗？这次的讨伐基本上都是你一个人搞定的。可是却把报酬分给我们……」

某位冒险者对塞蕾娜说道。

「我是圣职者。只要有能让我有睡的地方和不让我挨饿的钱就足够了」

看着这样说着露出笑容的塞蕾娜，冒险者们叹了一口气。

既是美女，身材又好，性格也好，也十分有能力的司祭。

「…………」

我看了一会塞蕾娜那边，又一言不发地看向阿库娅，她让就趴在桌子上一动不动。

「……喂，你输了啊。身为你的本职，你甘心吗」

「…………别管我啦。我是不出名的阿库西斯教的女神。我不出名也没什么关系。少数的狂信者对我来说才是最重要的。刚才那位叫达斯特的混混不是说了嘛？他更喜欢我。虽然不多，但还是有人支持我的。所以我不觉得我输了……」

「最开始见到你的时候，我就觉得你不一般了！你比起某位颓废大司祭要出色得多了！不为金钱所动这点也很赞！」

塞蕾娜那边传来了达斯特的声音。

为金钱所困的小混混，见到慷慨的报酬分配晕了眼，果断叛教了。

「……他这么说来着」

「……我说和真先生。和真先生你一直站在我这边对不对？」

阿库娅抬起了她趴在桌子上的脑袋开始抽泣。

4

——自塞蕾娜来到这座城市里，已经过去了几天。

「塞蕾娜小姐，我在讨伐任务里受了点伤。能给我治疗下吗？」

「嗯，当然没问题。给我看看伤口」

「塞蕾娜小姐，接下来也看看我！」

「塞蕾娜小姐简直是女神！」

冒险者工会的酒馆内。

负伤的冒险者聚集在默认给塞蕾娜用的桌子旁边。

而阿库娅……

「真气人……」

擅自跑进接待员的柜台里，只露出个脑袋监视着她。

「阿库娅小姐，你走进这里我会很难办的……」

接待员大姐姐出言提醒，可阿库娅完全不听。

职员们都把目光投向我。

示意『你快想想办法』。

「……喂阿库娅，你呆那边会给别人添乱的，而且你恐怕早就暴露了所以赶快出来吧」

「……那女人竟敢抢走我的人气。原本在那边治疗冒险者，被她们捧作女神可是我的工作」

——你迄今一次也没做过这事好吧。

达克尼斯拉着惠惠，留下一句『有东西想调查下』，一大早就不知跑去哪里了。

而并不只是今天这样，自从那个叫塞蕾娜的司祭来这里开始，她们每天都这样。

至于我，则是在房里无所事事的时候被阿库娅突袭，接着带到公会里……

「我说，不管你怎么查都是找不到那位大姐姐的弱点的。我们回家睡觉吧」

原因就是这个。

就算我说我烦了，阿库娅还是执意不从柜台里出来。

「我不要。总之我就是很不爽那女人。太过完美了。又是美女，身材又好，性格也温和，对谁都好。而且身为司祭也很有实力。那女人太过完美了。对，完美到简直像我和厄里斯这样的女神等级的地步了」

「我懒得吐槽你了」

我对阿库娅说道，看着治疗着冒险者的塞蕾娜。

塞蕾娜意识到我在看她，便看向我笑了笑，挥了挥手。

她周围围着一群冒险者，按次序等候着受她治疗。

话说里面还有完全没受什么伤的人在，甚至还有想追星族一样的人。

「我说和真，有事拜托你」

阿库娅从柜台里站了起来，唐突地说道。

接着她用右手的食指指向我。

「和真你用你的匕首划下我的手指头。我去让那女人治疗我」

「……你自己治吧，想跟她找茬吗？别闹了，她现在在冒险者们里名声很好。你要做些多余的事，小心树敌哦？」

我对阿库娅忠告道，可她顽固得听不进去。

阿库娅伸着食指站着一动不动，我不得已地抽出匕首……

「……喂，你自己说要划的。指头别动」

「可我还是会有些害怕的呀。你就划那么一点点，划破点刚好不会流出血来的皮就行了呀？就一点点呀？」

说着，她乱动着手指，仿佛要逃离我靠近的匕首一般。

阿库娅仿佛要抑制自己的恐惧一般，用左手包住自己的右手，让右手的食指从左手的手指间伸出来。

我一边烦恼着为何要做这种事，一边小心地把匕首往她的手指……

「哎哟，手指没有啦。真正的食指在哪里呢？」

正当匕首快碰到她的那个瞬间。

阿库娅这么说着，突然一脸愉悦地把右手的食指缩了回去，在手指间不停地……

我一言不发地攥住阿库娅的手，将匕首的刃尖捅了过去。

「……！……！」

阿库娅捂着被刺的手，痛得无声地蹲了下去。

「行了，快去吧」

我对阿库娅说道，她眼角带泪恨恨地瞪了我一眼，接着摇摇晃晃地往塞蕾娜身边走去。

——我在远处注视着阿库娅打算做什么，她颤巍巍、形迹可疑地往塞蕾娜的桌子走去。

她首先像个醉鬼一样走近那边。

接着走近在最前列站着的冒险者。

「不好意思。我是偶然路过的重伤员。能让我这个弱女子插下队吗？」

看来她这样蹒跚地走着并不是在装醉鬼，而是在扮演羸弱的重伤员。

那位冒险者抽搐着脸说道。

「不，阿库娅小姐你自己治疗自己的伤吧…………我、我明白啦，你先请吧，我明白啦，你就别用些奇葩的动作来恐吓我了……！」

他害怕地说道，给阿库娅插了队……。

「请等下」

塞蕾娜制止了那位让位的冒险者。

接着她目不转睛地盯起阿库娅。

「？」

她对一脸疑惑地愣住了的阿库娅说道。

「就先不追究你为什么不自己治疗自己的伤了……然而，你不是圣职者吗？原本治愈伤者就是你的职责。而你却推开别的冒险者，让自己先接受治疗，你这是什么意图呢？你不觉得身为圣职者，这种行为是错误的吗」

「我觉得」

面对塞蕾娜委婉的斥责，阿库娅直率地点了点头。

理所当然的，这是正论。

正确得不能再正确了。

「我也不是说你身为司祭就一定要自己治疗自己。其他人也很难受的。所以还请你好好排队，行吗？」

「嗯，抱歉」

阿库娅向给她插队的冒险者道了个歉，接着排到了队尾。

……所以说女神被司祭驳倒算个什么样。

她按着伤口乖乖地等着，最后终于轮到她了。

她来到塞蕾娜的位置前，把右手的伤给她看。

「大夫，我被路过的死宅砍成了重伤。你能治好这伤吗？还是我就要死了？」

阿库娅把那小小的伤口亮给她看，这么说道。

塞蕾娜抓起她的手，单手把伤口处抬到眼前，苦笑着说道。

「不就是个小伤嘛，一下子就能治好的。来，<治愈（Heal）>。行了，这样就没事了……」

说着塞蕾娜挪开她的手，可那伤口却没痊愈，什么变化也没有。

「……！？」

塞蕾娜看着那伤口愣住了，阿库娅故作姿态地哭道。

「大夫，我果然是要死了吧！？这重伤连大夫都治不好吗？还是说大夫你讨厌我，所以故意不治好我呢？怎么回事呢，大夫！」

看来她是抗拒了塞蕾娜的治愈魔法。

这么说来，以前维斯要教我接触吸收的时候，她也抗拒那个技能来刁难她。

她连巫妖都能抗拒，司祭的治愈魔法她肯定能轻易……

「<治愈（Heal）><治愈（Heal）>……怎、怎么回事，没有效果……」

「大夫，你怎么不治好我呢？难不成你是嫉妒我这个公会最强的司祭的力量和人气，而不想治好我呢！？还是说大夫你是个庸医所以治不好我呢？哎呀……我就要这样死了。这个伤沾染了大量细菌，我要死了……！和真先生，和真先生！你听我说！这女人不治好我呀！」

我走到大声嚷嚷的阿库娅身边。

话说你怎么会感染细菌而死，你又不会中毒——碰到你的一瞬间都被会净化。

我在心中吐槽道，站在阿库娅身后。

「我死后，你就在城市中心给我建个超漂亮的墓吧。把我房间里被和真你称作破烂的财宝全都给我陪葬。让泽尔帝给我守墓。每天给我早中晚进贡三次供品，要给我供上酒和美味的小菜。还有，墓标要这么写：『伟大的……』」

我用匕首的柄端轻轻捅了捅大声嚷嚷着蠢话的阿库娅的后脑勺。

「我会给你写上『伟大的蠢货长眠于此』的。打扰你了塞蕾娜小姐。行了，走吧！」

「……！……！！」

我抓住按着后脑勺痛得在地上打滚的阿库娅的后脖领，接着走人。

周围的冒险者的目光十分扎人。

完全是如坐针毡的感觉。

就在这时

「那个……我有重要的事要跟和真先生说，能占用你一点时间吗？」

塞蕾娜对准备离去的我说道。

闻言，阿库娅自己治愈了手上和后脑勺，用力地站了起来。

「喂，你够了没，能别胡蛮纠缠我家和真先生吗！光是夺走我公会第一美女司祭的立场还不够，还想用美色夺走和真先生？我家和真先生可是意志薄弱到被比他小的女孩叫大哥哥就会一下子陷落的，能别这样嘛？」

「好，跟我来，看我揍扁你」

正当我拉着阿库娅走的时候，冒险者里有人小声说了一句。

「公会第一美女司祭」

「「……噗！」」

「刚才笑的是谁！我听到那边传来的，给我站出来！啊，你不是以前被我复活过的人吗！笑我就给钱啊！复活原本可是要收取超高额报酬的复活魔法来的，给钱！」

阿库娅终于是和冒险者们纠缠起来了。

「不，不是我啦！我可没笑……喂阿库娅小姐，别把手指伸进我的酒里面……哎这不是水吗！为什么要用我酒来耍把戏啊！」

「这不是把戏，是我的体质！我现在看清你们了！在这里说些有的没的，我在你们讨伐悬赏怪物和大型怪物陷入危机的时候，可是又帮你们复活，又帮你们治疗，又给你们施支援魔法的来着！气死我了，看我把你们的酒全部变成纯水！」

「快住手阿库娅小姐！你这样做公会才是最难办的，快住手！快住手！」

公会的职员和冒险者们连忙制止把冲往公会的酒桶想把手伸进去的阿库娅。

「真没办法，和真大人。这里很吵，我们找个尽可能人少的地方吧……」

塞蕾娜带着一副对公会里的骚动事不关己高高挂起的态度，对我笑着说道。

Table of contents

为美好的世界献上祝福！14 ~红魔的试炼~

彩插
序章
第一章 给圣铠降下天罚！
第二章 告诉人造种族真相！
第三章 为短暂的日常献上宁静！
第四章 与宿敌们进行决战！
最终章 神话的开端
尾声
后记
画师后记

为美好的世界献上祝福！15 ~邪教综合征~

封面
制作信息
彩页
目录
人物简介
序章
第一章　给圣女降下天罚！
第二章　给死宅也降下天罚！
第三章　为傀儡献上女神的加护！
第四章　对冒险者抛出命题！
最终章　与新手之城诀别！
尾声
后记
预告
虎穴特典短篇——对魔王装备一号

previous page start next page